
2013-03-15T10:30:0Z
ekonomi
Adalet Bakanlığı'nın Milletlerarası Tahkim Ücreti Tarifesi Hakkındaki Tebliği, Resmi Gazete'nin bugünkü sayısında yayımlandı. Milletlerarası Tahkim Kanunu uyarınca, taraflarla hakem veya hakem kurulu arasında ücretin belirlenmesi konusunda anlaşmaya varılamaz veya tahkim anlaşmasında ücretin belirlenmesine ilişkin herhangi bir hüküm bulunmazsa ya da taraflarca bu konuda yerleşmiş milletlerarası kurallara veya kurumsal tahkim kurallarına yollama yapılmamışsa, hakem veya hakem kurulunun alacağı ücret hususunda bu Tebliğ hükümleri uygulanacak. Bugünden itibaren uygulanacak olan ücret tablosu şöyle: Anlaşmazlık konusu değer Tek hakem ücreti 3 ya da daha fazla hakem ücreti İlk gelen 500.000,00 TL için % 5 % 8 Sonra gelen 500.000,00 TL için % 4 % 7 Sonra gelen 1.000.000,00 TL için % 3 % 6 Sonra gelen 3.000.000,00 TL için % 2 % 4 Sonra gelen 5.000.000,00 TL için % 1 % 2 10.000.000,00 TL'den yukarısı için % 0,1 % 0,2". - İSTANBUL 1 85 23 0
